# Домашнее задание по вычислительной математике

В этом репозитории размещены решения задач по вычислительной математике
по теме "Одномерная оптимизация".

## Что мне с этим делать?

Как вы видите, здесь несколько файлов. Самый главный - `task.py` - в нём
записана исследуемая функция и коэффициенты B, C и D согласно варианту. Значения B, C и D для каждого варианта (в нужном виде) лежат в файле `variants`.

Для каждого метода нахождения точки минимума свой отдельный файл. Также тут есть некоторые вспомогательные программы.

| Файл                     | Его функция                                     |
|--------------------------|-------------------------------------------------|
| `task.py`                | Файл с исследуемой функцией                     |
| `variants`                 | Файл со всеми вариантами                        |
| `half_division.py`         | Метод половинного деления                       |
| `three_equal_sections.py`  | Метод деления на три равных отрезка             |
| `reverse_variable_step.py` | Метод обратного переменного шага                |
| `golden_ratio.py`          | Метод золотого сечения                          |
| `rounding.py`              | Штучка для округления                           |
| `plot.py`                  | Программа которая строит график (спасибо Стасу) |
